美國海軍2018海上試射150kW級雷射望兩年內IOC

Navy to Fire 150Kw Ship Laser Weapon From Destroyers, Carriers

MICHAEL FABEY
Yesterday at 8:29 PM

Laser weapons will be developed through a three-phased approach in order to fire the weapon from destroyers at cruise missiles, drones, aircraft and small boats.

By Michael Fabey & Kris Osborn
The U.S. Navy is moving at warp speed to develop lasers with more lethality, precision and power sources as a way to destroy attacking missiles, drones aircraft and other threats.
“We’re doing a lot more with lasers," Rear Adm. Ronald Boxall, director, Surface Warfare Division, said earlier this month at the annual Surface Naval Association national symposium.
The Navy plans to fire a 150-kw weapon off a test ship within a year, he said. “Then a year later, we’ll have that on a carrier or a destroyer or both.”
That’s quite a jump from the kw AN/SEQ-3(XN-1) Laser Weapon System (LaWS), which deployed in 2014 on the amphibious transport dock USS Ponce.
And the kind of power needed to power such a weapon won’t come with a simple flip of a switch.
“The Navy will be looking at ships’ servers to provide three times that much power,” says Donald Klick, director of business development, for DRS Power and Control Technologies. “To be putting out 150 kws, they (the laser systems) will be consuming 450 kws.”
That is more than most currently operational ships are designed to accommodate, at least when they are conducting other tasks. “Few power systems onboard ships can support sustained usage of a high-powered laser without additional energy storage,” noted a recent Naval Postgraduate School paper titled “Power Systems and Energy Storage Modeling for Directed Energy Weapons”.
The paper said, “The new DDG-1000 may have enough electrical energy, but other platforms … may require some type of ‘energy magazine.’ This magazine stores energy for on-demand usage by the laser. It can be made up of batteries, capacitors, or flywheels, and would recharge between laser pulses. The energy magazine should allow for sustained usage against a swarm of targets in an engagement lasting up to twenty minutes.
The DDG 1000 is built with what’s called a total ship computing environment, meaning software and blade servers manage not just the weapons systems on the ship but also handle the radar and fire control software and various logistical items such as water, fuel, oil and power for the ship, industry officials said.
The ship’s integrated power system, which includes its electric propulsion, helps generate up to 78 megawatts of on-board electrical power, something seen as key to the future when it comes to ship technologies and the application of anticipated future weapons systems such as laser weapons and rail guns. The ship’s electric drive uses two main turbine generations with two auxiliary turbine generators which power up two 35-megawatt advanced induction motors, developers explained.
Ideally, it would charge up as fast as it discharges, allowing for indefinite use (as long as there is ship’s fuel to expend). Low maintenance, high safety, and long lifespan are other desirable characteristics.
DRS Power and Control Technologies is one of the companies which is developing a specialized energy source. “We have enough for well over 100 shots before we go to recharge,” DRS’s Klick said during a break at SNA, pointing out there’s even a mode for continuous recharge. “If you’ve got power this kind of power, you don’t go Winchester.”
...

The DRS system uses a Li-Ion battery subsystem designed and provided by Lithiumstart housed in three distributed steel, welded cabinets that are 48” x 66” x 100” – although they are modular, Klick says, and can be arranged for a tailored fit. Each cabinet contains 18 drawers with 480 Li-Ion phosphate cells in each drawer.
The redundant power modules can provide 465 k each for a total of 930 kw. It can hold that full-power mark for about three minutes, Klick says – although most “lases” are normally of relatively short duration.
An at-sea demonstration of the magazine is slated for 2018, Klick says, mostly with the 150-kw laser being developed by Northrop Grumman for the Office of Naval Research.
The system still must go through rigorous Navy certification testing, Klick says.
He also sees the energy magazine as a candidate for other U.S. military units. “We’re looking at Air Force Special Forces on a C-130. You have to strike a car, but you’re worried about collateral damage. With that pinpoint accuracy, you don’t have to worry about collateral damage. You can just cause a car to stop running. There’s a lot more capability.”
Long-Term Effort
The Navy has already been working with Northrop Grumman on a three-year deal to develop a ship-board laser weapon engineered to quickly incinerate enemy drones, small boats, aircraft, ships and missiles, service officials told Scout Warrior.
"This system employs multi-spectral target detection and track capabilities as well as an advanced off-axis beam director with improved fiber laser technologies to provide extended target engagement ranges. Improvements of high power fiber lasers used to form the laser beam enable the increased power levels and extended range capabilities. Lessons learned, operating procedures, updated hardware and software derived from previous systems will be incorporated in this demonstration," Dr. Tom Beutner, director of the Air Warfare and Weapons branch, Office of Naval Research, told Scout Warrior in a written statement at the time of the contract announcement.
A previously established 12-month, $53-million deal between Northrop and the Office of Naval Research will develop a Laser Weapon System Demonstrator through three phases; the phases include an initial design phase, ground-testing phase and then weapons testing at sea aboard a Navy Self Defense test ship, a Northrop statement said.
“The company will design, produce, integrate, and support the shipboard testing of a 150-kilowatt-class solid state (electric) laser weapon system,” the Northrop statement added. “The contract could grow to a total value of $91 million over 34 months if ONR exercises all of its contract options.”
Office of Naval Research officials told Scout Warrior an aim of the developmental program is to engineer a prototype weapons for further analysis.
“The possibilities can become integrated prototypes -- and the prototypes become reality when they become acquisition programs,” an ONR official said.
It is not yet clear when this weapon might be operational but the intention seems to be to arm surface ships such as destroyers, cruisers and possibly even carriers or an LCS with inexpensive offensive or defensive laser weapons technology.
“It is way too early to determine if this system will ever become operational. Northrop Grumman has been funded to set-up a demo to "demonstrate" the capabilities to senior leadership, who will then determine whether it is an asset worth further funding and turning into a program of record,” a Navy official told Scout Warrior.
....

出年就試射
咪最快都要5 6先投入作戰

雖然睇唔明 , 好似好勁咁

USA USA USA

Industry seeks power boost for navy lasers

Surface Navy 2017: Carrier, destroyer eyed for solid-state laser weapon system testing

Key Points
LWSD is scheduled to be tested on SDTS in 2018
Plans are being explored for installation on a carrier or destroyer

[同場加映] 美國海軍ALMDS空中雷射水雷偵測系統繼日海自測試已達IOC 將整合於LCS為首掃雷系統

US Navy declares IOC for ALMDS airborne counter-mine system

Gareth Jennings, London - IHS Jane's Navy International
13 January 2017

The US Navy (USN) has declared initial operating capability (IOC) for its AN/AES-1 Airborne Laser Mine Detection System (ALMDS), manufacturer Northrop Grumman announced on 12 January.

The milestone for the ALMDS comes under two-and-a-half years after operations with the helicopter-based system began in August 2014.

Fitted to a Sikorsky MH-60S Knight Hawk helicopter, the ALMDS is an airborne mine countermeasures (MCM) Light Detection and Ranging (LiDAR) sensor that is designed to provide rapid wide-area reconnaissance and assessment of mine threats in sea lanes, littoral zones, confined straits, choke points, and amphibious areas of operations.

According to Northrop Grumman, the ALMDS differs from previous airborne counter-mine systems in that the laser affords faster sweep and detection speeds to significantly improve the navy's mine detection capabilities, and the self-contained pod that houses the sensor can be rapidly fitted and removed from the host aircraft. The 365 kg sensor pod is mounted externally on the helicopter on a BRU-14 weapon station mount. It is 2.7 m in length, has a diameter of 53 cm, and has no moving parts.

The operator on board the helicopter is presented with a 3-D image of the upper volume of the sea that indicates the position of objects detected in this observed volume. He or she views a computer-enhanced image of detected objects, and displays their characteristics for comparison and correlation of mine-like objects and mines.
...

Earlier this year, Northrop Grumman successfully integrated and demonstrated ALMDS on a UH-60M Blackhawk helicopter. The first international sale of ALMDS occurred in 2012 to the Japan Maritime Self Defense Force (JMSDF), and the JMSDF has completed flight qualification testing of ALMDS on an MCH-101 helicopter.

Navy Finalizing Counter-Mine Package For LCS; Other Ships, Shore Operators May Also Use It

By: Megan Eckstein
January 11, 2017 8:57 AM • Updated: January 12, 2017 9:07 PM
...
The initial package would include the MH-60S helicopter carrying the Airborne Laser Mine Detection System (ALMDS) and Airborne Mine Neutralization System (AMNS) – all three of which reached initial operational capability in November – and an unmanned vehicle to tow the AN/AQS-20A sonar. This initial package provides detect-to-engage capabilities, but eventually the service will also add a buried- and high-clutter bottom search capability, a beach and surf zone search capability, a near-surface neutralizer and a minesweeper, with each being added as they wrap up development and test.
...

2014已係打算2020/2021投入